控方播片 張秀賢：佔領由學聯發起

2018年11月22日

控方播片 張秀賢：佔領由學聯發起

左起︰被告李永達、鍾耀華、戴耀廷、朱耀明昨到庭應訊。李潤芳攝

【佔中九子被控】

【本報訊】「佔中三子」戴耀廷、陳健民、朱耀明，及另外六名學生和政治領袖被控煽惑公眾妨擾等罪，昨在西九龍法院續審。控方繼續播放證物影片，顯示戴耀廷和學生在金鐘添美道宣佈啟動佔領中環。學聯代表其後回應市民意見，強調佔領由學聯發起，「和平佔中」組織只是支援，學民思潮成員亦呼籲市民留下參與；戴耀廷半日後再回應市民質疑他騎劫學生運動，稱「和平佔中」是站在學生後面全力支持。

2014年9月26日深夜，學生發起重奪公民廣場，其後大量市民於廣場外的添美道集會。被告陳淑莊、邵家臻、張秀賢和鍾耀華輪流擔任大台主持，控方指四人夥同佔中三子煽惑群眾。昨日播放的影片顯示，28日午夜過後，陳淑莊宣佈集會不再獲警方批准，市民應衡量法律責任。

「和平佔中」角色為支援

28日凌晨約一時半，學聯代表鍾耀華指佔中三子會投放資源支援學生，戴耀廷緊接宣佈：「佔領中環，正式啟動！」戴笑謂：「大家準備去飲未？而家即刻開始，飲杯！」兩人隨後受訪，戴自言受學生激勵，為遲來而慚愧，為了回應社會形勢變化和市民的熱情，因此提早佔中，會與學生商討安排。

其後學聯的張秀賢在台上指需澄清市民誤會，強調是次佔領由學聯發起，「和平佔中」的角色是支援，並指學生能保持獨立思考。學民思潮的周庭上台發言，稱看見有人離場和想放棄，希望表明現時並非佔中運動，而是全民運動。鍾耀華和應：「我們不為誰而戰，我們為自己而戰。」鍾和張持續呼籲群眾尋求增援和鞏固防線，強調要等候被捕學生領袖獲釋。

鍾呼籲示威者刪除可能招致刑責的網上圖片，因為警方大舉搜證。他指每個人都是自發的組織者，可進行野餐、讀書會、音樂會或任何活動，令運動落地生根。警方拍攝時間中會簡述場境，一名警方人員認得「佔中三子」站在台上，但隨後不認得指揮群眾佈防的邵家臻，三次稱邵為「四眼男」，有被告和庭上聽眾聞言忍俊不禁。聆訊今續。

案件編號：DCCC480/17
■記者勞東來、楊思雅

上一則
上一則
主張民主回歸 越走越左

下一則
下一則
三警稱受上司鼓勵犯案

騎劫吖嗱